點解成日話領養代替購買

但對人嘅小朋友又無咁有愛心
其實香港好多孤兒都等緊一個幸福的家
貓狗無得揀
其實有問題啲小朋友都無得揀

點解唔救人先
人都領養代替自己生

點解我有得親生
但要養人地個仔

咁點解有得買揀靚貓狗，由細養大
又要領養啲樣樣衰衰心理有問題嘅貓狗

養人困身好多，責任係多方面。。

香港唔係好多孤兒等人領養

申請數字好多時都多過孤兒數字

當然你可以領養健康有問題既小朋友或者海外領養尼泊爾，巴基斯坦既細路

當然前題你要有錢

就係唔鍾意小朋友至養寵物

其實係,鍾意純種貓狗可以買

養人同動物根本係兩樣野，邊有得咁比較

領養撚全面進場

口講領養啫，到真係要養就去買隻岩自己心水既

香港可以拎養既小朋友好多都有問題，

有d睇落正常，但有精神同情緒問題。

自己生到就點會領養？

唔好將領養動物同人 做比較

咁都可以捐下錢，做下義工幫人
有幾多口講話要有愛心，領養代替購買嘅會咁做
其實人慘係慘過動力好多
因為我地思想同感情複雜好多
動物無咁多傷春悲秋
絕大多數有得食就得

好多可領養嘅貓狗都心理有病，健康有長期問題
年紀大唔係bb
好多睇落已經唔正常
可以買隻正常又靚嘅bb貓bb狗
點解要領養？

搞清楚點解會叫人唔好買寵物先啦
係唔想助長寵物店為錢而虐待動物呀

自己生都唔想 仲要領養人地生小朋友
仲要教 出錢出力出心

咁你唔好生領養有問題小朋友仲好
唔好為私欲

咪係，被遺棄既小朋友就係賤d，就係唔配有個完整既家？

你老豆老母當年真係應該領養
完全兩回事你條弱智仔都可以唔用腦就係度問

呢個post已經睇得出d人雙重標準有幾犀利

講到人命重要過動物咁，但又唔領養d日日受苦既人類小朋友，一定堅持要自己生。咁姐係孤兒唔係人？唔值得比人愛既？孤兒仲低賤過被領養既動物？

Exactly
動物就領養呀唔好買
人慘就彈開九丈遠

你講下點唔同
貓狗無人要高級啲？
定容易養啲又方便表現自己有愛心

姐係孤兒就你死你事，待領養既寵物就好可憐好慘？

其實叫人領養動物
係因為香港嘅寵物店/工場繁殖非常唔人道
環境惡劣兼動物健康質素非常差
加上未有屋企嘅動物數量非常多

養人同動物要花嘅時間 重點都唔同
無得比

當然 領養小朋友係個好有愛心嘅行為

但你麻煩搞清楚發生緊咩事先

呢度駁你果堆人全部都係人身攻擊或者講句人同寵物唔同就算，可見班雙重標準道德撚連論證都做唔到

你養貓狗等唔等於你ready養小朋友吖？
養動物都好大責任
但你使唔使驚教唔好佢會為害社會先？

你呢種人 千其唔好養任何野
人同寵物都唔好養

你覺得孤兒慘就去領養佢地囉

好慘，原來係你心目中，生仔同養寵物嘅意義原來係同等。你父母當你動物咁養？

生個仔出黎，照顧起居飲食，仲要教育佢，等佢將來回饋社會或者搵到自己嘅目標。血緣方面，仲可以延續自己血脈，呢啲中學無教架咩？ 你竟然搵領養人同動物黎比

大把屠場都唔人道，你食肉都食得好開心
有無皮鞋
啲皮剝出來的
唔領養有問題小朋友，佢地只會得到基本衣食養佢唔死

大大聲講領養係好似有愛心啲嘅

領養係唔想助長唔人道的繁殖手法
用人比較,唔通你老豆老母當初係俾人困係籠度不停生仔先生到你出嚟?

領養代替購買

要生既人養貓狗ready唔ready我就唔知啦
但我知有d準備生小朋友既人好ready做父母囉
咁呢d人就算生同領養孤兒，都需要教好佢唔好為害社會wo請問又有咩分別呢？

淨係想養自己個仔，唔想理孤兒果d人先至唔適合做父母下話？
又要驚領養果d有精神病乜乜乜，咁你又確保自己個仔唔會有發展障礙同精神問題？係咪你個仔到時有問題就即刻又唔養呀？

你呢D人最ON9
人地關注一樣問題,你就搬其他十鳩幾萬樣問題出黎話人點解唔關注
沒完沒了,有意思?

有問題小朋友，自閉過度活躍
你教唔好為害你啫唔會害到社會
好似你領養心理有問題嘅貓
抓到你見骨啫唔會危害到香港社會
我有養貓，肥肥白白
買嘅

想養細路咪領養代替生仔囉

你鍾意可以咁做呀

人尊貴d，但孤兒要賤過待領養既狗，fondest logic

異曲同工
你要做偽君子
懶係有愛心話寵物店虐待動物領養代替購買
屠宰場更虐待動物，你睇你食肉食得幾開心
皮鞋廠你估善待動物？你咪又係買

大家都虐待動物
係領養香啲

嗯，咁其他人鐘意買寵物唔鐘意領養又有咩問題？

你夠樣樣衰衰心理有問題啦，又唔見你老母掉你屎坑

因為皮鞋廠無人關注呀
同埋d領養既人心諗：不能只有我無得買心水寵物，我要全世界都無得買，一定要領養 仲可以拎下光環tim

好才我老母有教我講道理
人身攻擊都係四隻手指指住自己
I am so sorry that you are that 樣衰

領養即刻自帶光環
可以對其他人指指點點
又唔諗下自己隻貓狗幾醜。。。
醜又唔比人講真話

你地呢D人就係見人地幫公益金買支旗就去屌人點解唔捐埋俾聯合國兒童基金會

我唔係咩動物維權撚
不過見你地呢D人諗野咁奇怪真係好想知咩事

你地呢啲人就係見人唔買旗去買LV就去屌人有錢做乜唔買旗

我唔係咩動物維權撚
不過見你地呢D人諗野咁奇怪真係好想知咩事

想問聲有無邊度有純種孤兒買
我比較喜歡純種細路

你生唔撚生到隻狗出黎呀
兩樣野根本完全唔撚同

冇得生先會領養

點解成日話獨食難肥
但樓主都唔肯分享條女出去俾人屌？

領養弱智仔 不了
係都領養個正嘅蘿莉養成啦

養正常都難仲要養弱智
得罪講句 孤兒係慘啲架啦 仲要弱智邊個幫到你

因為我鍾意狗多過人地個細路囉
咁都要問係咪智力有障礙？

唔識教真係玩死人架

買同領養都唔係你生， 但仔可以自己生，根據natural selection, 生得多， 多後代都對種族好， fitness愈高

問問問，問乜撚野姐！
根本人類唔夠貓狗得意，𨳒你老母口講出黎既野緊係用道德高地、大愛依D花紙包裝過先出街嫁啦。
唔撚通我話你知食狗肉冇問題、虐待動物同小朋友其實好過引，最好三十樓飛鳩佢落街咩。
做人戴返個面具好D，咁答滿意未？

Ching非常真性情

同我鍾意名種貓名種狗一樣

所以領養撚其實無高地企
有人鍾意領養
有人鍾意買

領養嗰啲貓狗好撚柒

拎養人同養寵物比較 你個腦拎左去裝屎？

我以前貓仔，買

你講領養vs購買寵物
應該對應返領養vs販賣人口
販賣人口我諗大部分人都唔支持亦唔會做

你講領養vs生仔
就應該對應返領養vs寵物繁衍後代
針對幫寵物絕育然後去領養嘅行為

所以其實唔駛咁複雜
單講強制動物絕育已經可以拗餐飽

on9仔
偷換概念

因為我偏心 淨係鐘意貓狗

寵物自己生唔到
仔女可以自己生到
點比較

所以根本唔應該領養
流浪貓狗關我撚事

人要供書教學
你屋企隻貓狗要？
貓狗可以放半日屋企無人理
人可以？
咁大分別都問點解
最簡單狗糧同人食價錢都差好多啦

D貓貓狗狗都唔係自己生出黎
而且你先入為主左認為領養嘅一定係樣衰同心理有問題

因為貓狗，我教唔掂都可以養佢一世
如果係人，教唔掂累佢一世

証明你其實唔識

香港大把貓狗等領養，名種日日都有人唔要。幾靚都有

寵物本身就係一件好唔人道嘅事。同你老母生你出嚟話要養兒防老差唔多

真係想養掂解唔領養呢？一定要生多個生命出嚟？

點解d狗生之前唔去領養其他狗先

所以你係狗，我係人

唔係寵物撚，亦唔care孤兒受咩苦難
我唔會做無謂既人身攻擊
樓主有興趣可以靜坐同我傾

首先個比較上錯左
人想要“仔”
基本上得兩種方法
自己生同埋領養小朋友
對自己親骨肉點都會係情感上優先
咁做算唔算偽善？
發至內心捐$2比人，善
發至內心捐$100比人，善
但唔肯捐成副身家比人，係咪就係偽善？
各人有唔同尺
至少我唔認為。
佛祖割肉餵鷹，做到依個地步先稱為善既，好難

睇返養動物
一樣兩種途徑
領養同買
要注意既地方就係如果人類係可以生寵物出黎
例如生兔仔，生動物
大部分人都會選擇自己生，領養撚亦唔會再係一個大多數
咁選擇既方法只有兩種
對於領養同買
我認為領養係善，但買亦唔係惡
類似既例子係自備環保袋
帶左當然好
唔帶，你又有依個需要，亦未嘗不可

係兩隻動物喜愛程度相同底下，領養可以做個好事，幫到人，亦唔助長配種行為，係唔錯既一個做法

但係寵物店果隻真係cute d wo，我亦唔認為你買佢係差既行為

我想要挪威森林bb呀，邊度有得領養?

做乜一定要理孤兒
你唔問下班富豪點解唔將佢d豪宅拎曬出黎比無屋住嘅人住
自己生嘅始終都係兩公婆嘅結晶品
領養細路就係人地不負責任兩公婆嘅細路
無義務去幫d不負責任嘅人執手尾

係好多等領養但係中間人閪到爆炸呢

除咗呢個原因 領養小朋友可以幫助overpopulation呢個問題 如果係都要生嚟遺傳下一代 只可以講呢班人好自私
喺人口過多、環保呢啲方面嚟睇領養係好過再生細路

因為人係自私

而家d 人自私得黎，重要帶埋光環

偽善係港豬嘅本質

支持樓主講真話

貓我唔識，我攞雪撬做例子

動物有7－9成聽哂你話
人既話低過1成
同埋有得生點解要養人地個件

如果有一日香港發現有人逼人類不斷繁殖然後販賣人口就會叫人領養代替生仔 或者人口過多 你可以養一隻公一隻母自行繁殖 領養代替購買純粹係唔想助長寵物店背後既繁殖場不斷強逼d貓貓狗狗繁殖 重點根本就唔係咩寵物心理有問題就要領養 人類就唔領養

可能埋慣單鐘意執二攤

養大一個人要幾錢 養隻寵物要幾錢
淨係咁樣都完全唔同條數啦
人唔係寵物
除非樓主覺得自己同狗冇分別

呢個年代仲natural selection?幾多mk妹mk仔係咁生，佢哋啲genes又勁啲咩？

莫講人
養動物教得唔好佢都見人就吠又會咬人啦
更何況一個小朋友責任咁大
細果陣教得唔好好易有影響
你睇連同性戀去領養都唔比就知會擔心影響小朋友心智
更何況個小朋友唔係自己親生
唔係有好強嘅愛心都好易放棄佢
到時只會二度傷害小朋友

樓主思想.........
點會用人同寵物比較

養人同養狗既錢差幾衰呀大佬，呢度香港

遠

買果d好多病，
我情願領養心理有問題
養到佢無問題/咁大問題
好過買隻返黎要曬勁多錢去解決問題
更甚至解決唔到問題
養一排死埋既都大有人在

其實好多時啲野都係人類自己所界定 自己將自己果套套入人地身上 而且樓主呢個問題本來就可以引伸好多道德問題 所以根本冇答案

例如我地領養狗或者狗義工 點知佢地係咪真係想被人領養 定係想自己一直流浪 唔想比人困係一個地方？同理 我地領養孤兒 佢地仲細冇一種思考能力 選擇唔到自己想要嘅家庭 如果係窮人領養 咁會唔會令佢嘅生活反而差左？

呢個問題 其實就好難討論 根本冇答案
而我自己覺得養人同養狗根本係唔同層次 養一個人要好大嘅責任 甚至係經濟狀況 相比之下狗就簡單得多
我地下決定只可以選擇我地人類所假定嘅情況最好嘅選擇 例如我地想養狗 就假定左隻狗想比人養
我地想要隻最靚嘅狗 所以會想有買嘅念頭 但係 當知道原來背後係不道德 你最後會衡量返你接唔接受到一隻冇咁靚嘅狗 而選擇較道德嘅選擇
所以 某程度下領養真係有光環 因為你選擇左一個較道德嘅選擇
再例如我地想有小朋友 咁明明自己可以生到 華人社會又想血濃於水 咁緊係想自己生而唔係領養 再者 養一個小朋友又好難 又點會領養一個有問題嘅小朋友呢 呢個就係人嘅自私 衡量左當中自己有幾大責任或者負擔

結論：人本來就自私 衡量每一件事對自己有幾大影響
養狗：發現領養又道德啲wor 又唔洗錢 仲要有啲領養嘅狗都幾靚 咪領養囉
係就係比買狗道德啲 但社會上太多人就站在道德高地 不斷審人 咁呢樣我都覺得唔好
養人：自己生唔到仔 一定要領養 咪領養囉
生到仔 又想生 冇理由領養人地果個架
生唔到仔 但發現領養果個智商有問題架wor 養唔好好大負擔同責任 唔領養啦

我不嬲都支持 購買代替領養
你唔買，生出黎果啲貓狗大個左咪又係等比人領養

左膠同動物撚偽善都唔係第一日既事啦

其實要生寵物出嚟賣係咪一定要用啲殘忍方法係繁殖場逼啲貓狗

我覺得唔想助長繁殖場歪風而去鼓勵人領養代替購買（甚至開始講到領養係善、購買係惡）根本唔係針對問題

同膠飲管一模一樣
大體問題唔係出自於呢度 呢個方案無疑係對問題有一定幫助 但一定唔大 而且問題仍然係度 治標不治本 亦有人認為係有需要/冇需要

我覺得冇特別是非黑白對錯之分 但就係畀一班站於道德高地嘅人批判 捧到上神枱 又要其他人跟咁

有冇得揀唔領養支那孤兒

人=垃圾

根據natural selection其實果d無人要既寵物同孤兒應該要自己收皮添

領養d 細路 9 成係賤租蝗dna , 不了

買靚野，上五代都有得查，老豆老母有dna report，除非你話造假，否則正常你買靚野，佢唔會有咩遺傳病，領養既好難講，不過前提係你要捨得洗錢。

繁殖場就地獄，有啲Breeder d 貓狗住得好過你呀。

樓主領養咗小朋友？
有冇圖睇

又係d 中二病邏輯

學到野,thx

不了
香港是受罪
如果有機會移民到歐美加澳，先好考慮

領養孤兒好似好撚麻煩，兩公婆有生育能力好似已經九成唔俾養

所以並唔係啲領養撚講咁，純種一定有病。
Btw嚴格黎講都唔應該叫純種，應該叫pedigree
買要搵好既breeder，唔好去寵物店，無保證。
領養係好事，但唔好好似道徳塔利班咁屌人買。

我生唔到貓貓狗狗
但小朋友可以自己生喎
有得自己生又點會揀養人哋嗰個

On9 post

如果冇人買寵物搞到寵物店執笠，
入面啲寵物最後冇人養，又係一件好事？

正常
領養完又生多件
咁領養果個就真係放養咁款

弱智post
淨係人同貓狗都唔撚同啦

我以為討論買貓狗嘅問題
唔明點解一定要領養

算唔算先入為主，
你自己對親生好過領養唔代表人地都係咁喎

利申：我對親生一定會好過人地個仔

其實根本就係班愛貓愛狗撚高尚化左養寵物呢個行

真
件事都無對錯
買狗無錯領養都無錯
錯嘅係人類繁殖之餘仲要對佢地勁惡劣勁差
而周街流浪嘅狗又無好好絕育，搞到一變四四變十二咁
正如孤兒，錯嘅唔係小朋友係生佢地嘅人
而普通夫婦唔領養要去生一個都唔代表佢地有錯

我個仔係我個仔，人地個仔同其他細路唔係人尼，唔關我事，好多人都自自己既產出物先配比自己愛。我自己都揾唔到一定要生既理由，有能力一定會助養，點解唔領養？因為養一個細路經濟基礎要好好囉！門檻有錢有樓係基本，領養到時個細路話想讀咩都有能力供佢嘛！無能力領養人，領養動物好～

識人養親狗都領養
隻隻都心理變態咁樣

企到咁高會唔會冷親?
死左膠大愛撚講到要對全世界所有人都有同等無私既愛咁。

你當左自己係天主,神愛世人?

可能係先入為主卦
但正常都會係咁
我亦都無話一定會咁樣發生
咁如果對有生育能力夫婦去領養小朋友咁嚴厲
政府又係咪先入為主左

講到低樓主咪又係買貓撚, 開埋啲垃圾PO, 收皮啦

一張圖解釋布偶貓

首先 養一隻動物同養一個人都差好遠啦下話
養小朋友唔單單係比飽飯佢食 陪佢玩下帶佢散步就得 仲要教佢點做人 供書教學 呢個責任係一世
但你養寵物就可以唔洗有咁多方面既責任
更何況 冇人話中意寵物就代表中意小朋友架
呢個咩logic黎
我就係嫌小朋友又嘈又麻煩 所以先養寵物
起碼冇叛逆期呀 唔洗擔心佢大個群埋啲mk仔學壞呀
唔通你好中意食野 人地同你講:明將都係野食點解你唔食呀？你又走去日日食咩 on9

睇過孤疑，不了

樓主係買貓撚,仲學人討論領養

支持棄養不領養

就係唔想養人, 先去養狗...
養人既資源點同養動物...
資源唔夠, 能力不足, 反而害左個小朋友

重有你同樓主老豆老母都好自私,當其他人都唔係人咁。
應該趕撚左你地出門口,搵d有需要既露宿者去代替你地。

咁先叫唔自私,咁先唔係偽善。

睇第一版見到樓主咁既logic 都係出返去先
講咩都無用

連登屌得最多
窮人生仔正仆街

如果領養孤兒放寬曬
應該好多領養返去做奴隸

人就有得親生，狗就冇得親生，有得生個親生既點解要領養

都係個句啦樓主，放暑假就唔好掛住上連登啦，暑期作業做完未呀

明明樓主拎黎借屌班領養塔利班
咁多人唔明

我想養綿羊
點先有得領養

題外話
最近搬咗村屋想養返隻狗
老婆想養柴犬/哥基但睇過spca又冇得領養
咁可以點算

領養代替購買既本意係阻止貓狗繁殖場
搞清楚先啦
你係咪會買個人返去養呀？
定係你可以生隻貓生隻狗出嚟養？

垃圾政府出埋晒啲垃圾制度就唔好問啦

支持領養個女朋友，好過俾錢叫雞

我個人都好憎班領養撚，但覺得樓主個比喻好on9啫，搵領養/購買同領養/生仔比

養人貴好多喎

買囉
我本身都鐘意哥基
但次次有fd問我要唔要狗都係比史納莎同poodle我
比返大屎忽我

我生唔到隻狗/貓出嚟

領養撚真係好專制
雖然我都係領養，但身邊d fd就算買狗我都覺得無野
人人選擇唔同 最緊要負起責任照顧佢一世
唔明班領養撚屌人買狗做乜

樓主既思維我鐘意

養人貴啲定養貓貴啲

證明生仔係自私心態

哥基真係好正
但我一嚟唔想助長啲虐狗繁殖場
二嚟又怕比身邊啲領養friend指指點點
所以仲考慮緊

支那大把

唔同意既都係偽善動保撚

淨係聽講過有d貓狗義工，比隻寵物人領養又要查家宅又要收管理費乜乜柒柒
無本生利唷

乜野叫樣樣衰衰心理有問題嘅貓狗？

企到咁高會唔會冷親?
死左膠大愛撚講到要對全世界所有人都有同等無私既愛咁。

你當左自己係天主,神愛世人?

重有你同樓主老豆老母都好自私,當其他人都唔係人咁。
應該趕撚左你地出門口,搵d有需要既露宿者去代替你地。

咁先叫唔自私,咁先唔係偽善。

因為動保撚就係偽善

點解錢你出，仲要睇人面色？

on9 post

其實冇分先後, 點解一定要排個次序。同時領養人同動物唔得?

寵物台嗰啲買狗post都俾人屌到化啦
我都唔係好明點解揀一個自己鍾意嘅品種黎養都要俾人屌

咁你講個生仔唔自私理由出嚟囉，
講度咪你啱囉
打咁大段嘢做咩

有好多人都引證左樓主講緊嘅野

買寵物 > 為左想自由買/揀寵物令寵物店寵物同待領寵物受苦 > 自私 > 要不得

生仔 > 為左想生親生仔 令待領孤兒受苦 > 自私 > 好正常

當然咁比較係誇張左
但領養塔利班偽善一定係真理

大把細路等緊人領養
識對姊妹得家姐比人領養左
細妹繼續留保良局

領養撚真係好煩 買隻自己鐘意嘅貓狗好似殺佢全家咁

文盲?

我屋企隻衰貓
就算平時叫極唔應
又成日發脾氣
但起碼feel到我唔開心會過嚟嗲下我
養細路要供書教學
又要教做人
乖既就好 唔乖既隨時激死你
仲要大個左上連登屌鳩我窮人咪撚生仔

邊度有得領養純種哥基 唔洗比賽級別

買定領養都係個人選擇無野好屌
最緊要係唔好棄養姐

你夠未必靚仔/女醒目，你老豆老母咪又係要由細養大你

我生到個人仔出黎
生唔到貓仔...

同埋人真係責任大好多

樓主一係盲撚左，一係駁唔到，咁多巴打提過呢個point都唔敢回應

仲有好多待領養既貓貓狗狗，原本街上面流浪開梗係柒d，畀收養左好好咁照顧同打理都可以靚靚仔仔，甚至有時都會有純種貓狗因為主人移民或者大肚等on9理由畀人遺棄，根本唔係隻隻都健康精神有問題

貓狗人類有別

有無一個地方係賣緊純種人類B.B.?
要一個靚女加一個靚仔 持續咁生 持續咁賣

係得連登先有on9仔問d咁on9既問題

From lion
不過呢個思想對於黃種人黎講 的確太過前衛

邊到有購買小朋友

好多道德撚

最大問題係
寵物係買/領養 唔排除有人生到既

小朋友係生/領養

大老 我小朋友係生出黎 唔係買架

點樣比較呀🤦🏻‍♂️

你呢個情況淨係可以放係啲冇得生小朋友既家庭上面

咁佢地真係得買/領養 咁你就可以質疑佢地做乜買個靚靚仔仔既小朋友都唔領養其他小朋友（等同買隻靚品種既貓狗但唔領養唔係名種既貓狗）

假如樓主你係一隻動物 例如貓啦 你老婆冇啦啦同你講
不如我地領養隻貓啦？
你就地就中出佢 自己生啦 仲領養？